---
title: "Sito semplice a quattro mani"
description: "Ti guido passo passo, da zero a online. Avere un sito professionale non è mai stato così semplice ed economico! 😁️"
---

Ti guido passo passo, da zero a online. Avere un sito professionale non è mai stato così semplice!{{<emo "😁️">}}
{.big-text}

_(Hai già un sito? Scopri come puoi migliorarlo con il [coaching della semplicità](/coaching-semplicita/).)_

## Come funziona

L'intero percorso di coaching prevede **3 fasi**:

1. **Analisi gratuita**, per capire _se_ e _come_ un sito possa esserti utile.
2. **Redazione dei testi**, per convincere i tuoi potenziali clienti a sceglierti.
3. **Assemblaggio del sito**, per creare contenuti web nei formati più adatti.

Al termine del nostro lavoro assieme avremo realizzato:

* Un **sito professionale**, che ti aiuterà ad acquisire nuovi clienti.
* Un **sito efficiente**, che ti farà risparmiare tempo e soldi.
* Un **sito semplice**, che non ti farà perdere la testa.

{{<box info>}}
Ti supporterò in tutte le operazioni tecniche e strategiche del caso, tra cui:

* Strutturare i contenuti del tuo sito in modo chiaro, semplice ed efficace.
* Registrare un dominio personalizzato (cioè l'indirizzo del tuo sito).
* Configurare le impostazioni necessarie per andare online.

Dopodiché non dovrai mai più preoccuparti degli aspetti informatici!
{{</box>}}

{{<cta-btn "/consulenza-web-gratuita/" "Scopri subito la consulenza gratuita" "È semplice come una chiacchierata a tu per tu.">}}

## Perché e per chi

Ogni professionista ha bisogno di comunicare con i potenziali clienti. Se non vuoi dover ripetere sempre le stesse cose, perché non farle dire al tuo sito?

Non serve niente di complicato o costoso. A me bastano queste semplici parole per comunicare con te e spendo appena 10 euro l'anno per mantenerle online.

### Perché un sito

A seconda delle tue necessità e preferenze, il tuo sito può fungere da:

* Presentazione della tua attività (**biglietto da visita online**).
* Selezione curata dei tuoi migliori lavori (**portfolio digitale**).
* Centro dei tuoi recapiti, link e social media (**ufficio virtuale**).

### Perché semplice

A differenza del 90% di ciò che si trova in giro, il sito che faremo assieme:

* Non richiede manutenzione tecnica né aggiornamenti: funziona e basta.
* Si carica in un lampo e non ha problemi di sicurezza informatica.
* È più facile da creare, così non perdi tempo né pace mentale.

Inoltre, dato che richiede poche risorse computazionali (e quindi consuma meno elettricità), è più sostenibile anche per l'ambiente! 💚️

### Perché a quattro mani

Potresti rivolgerti a un web designer freelance o un'agenzia web, ma in genere:

* Pagheresti molto di più (per funzionalità che magari nemmeno ti servono).
* Se non sei del settore, riconoscere ed evitare fregature è quasi impossibile.
* Anche i siti tecnicamente ben fatti, senza strategia sono una ciofeca inutile.

Potresti anche optare per il fai da te, ma rischieresti seriamente di:

* Perdere il doppio del tempo per ottenere la metà dei risultati.
* Spendere più soldi ed energie del necessario per gestire il tuo sito.
* Danneggiare la tua immagine professionale con errori tecnici e strategici.

Creare un sito può essere estenuante, ma... **insieme è più semplice!**

### Fa per te se

* Dai più importanza alla sostanza che all'apparenza.
* Non hai tempo né voglia di gestire un sito troppo complesso.
* Lavori in proprio da freelance o hai una piccola attività commerciale.

Non devi per forza avere:

* Dimestichezza con l'informatica: ti aiuterò io a capire quel poco che serve.
* Un budget mastodontico: il risparmio è uno dei vantaggi della semplicità.
* Molto tempo libero: c'è una soluzione per qualsiasi esigenza... o quasi!

### _Non_ fa per te se

* Hai un'attività medio-grande che richiede strategie e funzionalità avanzate.
* Vuoi un "sito carino" più che un valido strumento a supporto del tuo lavoro.
* Hai iniziato da poco e non hai ancora le idee chiare sui servizi da offrire.

In quest'ultimo caso, potrebbe esserti utile una [consulenza web gratuita](/consulenza-web-gratuita/) in cui ci concentreremo esclusivamente su una strategia che possa funzionare per te.

## Pacchetti e prezzi

Ogni percorso è individuale e personalizzato, ma per darti già almeno un'idea su costi e tempi di realizzazione del sito ho creato anche dei pacchetti standard.

{{<box info>}}
**Nota:** i tempi previsti dipendono in larga parte anche dalla tua disponibilità. Potremo parlare con calma anche di questo nella nostra prima analisi gratuita.
{{</box>}}

{{<cards "services-container">}}
### Meno è meglio

Sito statico monopagina

_Circa 1 settimana_

**500 €**
{.price}

> La semplicità è la condizione principale della bellezza morale.

(Lev Tolstoj)
{.small-text}

<--->

### Gioco di equilibrio

Sito statico multipagina

_Circa 2-3 settimane_

**1500 €**
{.price}

> Presto troverò le parole giuste, saranno molto semplici.

(Jack Kerouac)
{.small-text}

<--->

### Semplicità su misura

Sito statico o dinamico

_Da 1 giorno a 1 mese_

**Da 200 € a 2000 €**
{.price}


> Il punto non è cosa guardi, ma cosa vedi.

(Henry David Thoreau)
{.small-text}
{{</cards>}}

{{<cta-btn "/contatti/" "Chiedimi un'analisi gratuita" "Parte tutto da una semplice email.">}}

## Domande e risposte

<div class="faq">

### Strategia

{{<details "#### Che cosa faremo nella prima analisi gratuita?">}}
Oltre a conoscerci e valutare come ci troviamo, in questa consulenza potremo:

* Analizzare **pro e contro** di varie alternative (tra cui il non fare nulla).
* Stabilire **obiettivi e risultati** da realizzare con la tua presenza online.
* Stimare **tempistiche e contenuti** del tuo ipotetico sito a quattro mani.

Al termine della nostra chiacchierata ti invierò una email di riepilogo. Se poi vorremo collaborare, ci basterà confermare le condizioni concordate.
{{</details>}}

{{<details "#### Ho davvero bisogno di un sito per il mio lavoro?">}}
No, infatti alcune attività commerciali vivono bene anche senza. Spesso chi dice il contrario ha un interesse personale (o un'opinione distorta della realtà).

Premesso ciò, un sito chiaro e informativo è un **ottimo strumento per trovare clienti**. Ed è l'unico angolo di internet su cui puoi avere pieno controllo.

Inoltre, il semplice fatto di **avere un sito ha un impatto positivo** sulla tua credibilità e immagine professionale (a meno che non sia fatto proprio male).

Se hai ancora dei dubbi, possiamo affrontarli durante l'analisi gratuita.
{{</details>}}

{{<details "#### Perché dovrei avere un sito se uso già i social media?">}}
Perché sono tecnologie diverse, che puoi usare in modi **complementari**. Dato che il discorso è lungo e ramificato, per ora dovrai accontentarti di un'analogia.

**I social sono paragonabili a una fiera, il sito a uno studio professionale.** Entrambi sono utili per la tua attività, ma nel tuo studio le regole le fai tu.

In fiera sei a un passo di distanza dalla concorrenza e mille altre distrazioni, nel tuo studio ci sei solo tu e hai la **piena attenzione** di chi ti visita.
{{</details>}}

### Tecnica

{{<details "#### Meglio un sito monopagina o un sito multipagina?">}}
Dipende dai tuoi obiettivi e dalle tue esigenze, ma entro certi limiti è anche una questione di stile e preferenza personale. In linea di massima:

* Un **sito monopagina** dà una panoramica rapida e compatta sul tuo lavoro.
* Un **sito multipagina** offre informazioni più dettagliate e convincenti.
* In entrambi i casi, **il contenuto è più importante della forma**.

Al di là di budget e numero di pagine, queste due tipologie di siti sono ben più diverse di quel che sembra (sia tecnicamente che strategicamente).

Il bello è che **non devi per forza decidere già da ora**, perché posso aiutarti a trovare la soluzione più adatta a te sin dalla nostra prima chiacchierata.
{{</details>}}

{{<details "#### Che differenza c'è tra sito statico e dinamico?">}}
Un **sito statico** è un semplice insieme di testi, immagini e tutte le risorse della pagina web (salvate in cartelle, proprio come su qualsiasi computer).

Un **sito dinamico** si basa su tecnologie più complesse, tra cui database e/o sistemi per la gestione di contenuti (tipo il famigerato WordPress).

Vantaggi e svantaggi sono speculari:

* Il primo è più veloce, più sicuro e più economico nella manutenzione.
* Il secondo permette modifiche più agevoli e funzionalità più avanzate.
* In ogni caso **è una scelta che deve spettare a te, non a chi ti fa il sito**.

Come sempre, io sono a tua disposizione per aiutarti a capire quale dei due fa davvero al caso tuo e decidere con più consapevolezza cosa fare (o _non_ fare).
{{</details>}}

{{<details "#### Potrò modificare il mio sito in autonomia?">}}
Ni. Ovvero: in teoria sì, in pratica meglio di no (con le dovute eccezioni).

Il sito che realizzeremo insieme sarà **progettato per esserti utile così com'è**, proprio per non farti perdere tempo tra manutenzione e aggiornamenti vari.

{{<box ok>}}
**Non è un problema fare piccole modifiche** una volta ogni morte di papa (tipo aggiornare un prezzo, correggere errori di battitura o riformulare una frase).
{{</box>}}

{{<box error>}}
**Ti sconsiglio il fai da te per le operazioni più delicate**, (tipo aggiungere pagine a caso, cambiare menu di navigazione o stravolgere i servizi che offri).
{{</box>}}

{{<box warning>}}
Improvvisarti progettista web senza solide basi tecniche e strategiche è un modo pressoché certo per **degradare la qualità e l'efficacia** del tuo sito.
{{</box>}}
{{</details>}}

### Semplicità

{{<details "#### Possiamo fare anche un blog?">}}
Sì, ma prima ti aiuterò a capire se è davvero la soluzione giusta per te (e cosa dovresti sapere prima ancora di iniziare) o a trovare un'alternativa più adatta.

Il blog è uno strumento impegnativo, che richiede tempo e competenze ben oltre la sua realizzazione (altrimenti è solo uno spreco di soldi ed energie).

Se ci sono i giusti presupposti, potremo crearlo e impostarlo insieme per ridurre al minimo le perdite di tempo e semplificare al massimo la gestione.
{{</details>}}

{{<details "#### Puoi darmi una mano ad avviare un e-commerce?">}}
Potrei, ma ti consiglio di pensarci bene. Vuoi davvero entrare in competizione con Amazon, Zalando e altri colossi simili?

Spesso un sito e-commerce costa più di quanto rende (e non è facile da gestire in autonomia). Naturalmente, ci sono sempre delle eccezioni. 

Da buon _consulente web della semplicità_, posso aiutarti a capire meglio a cosa andresti effettivamente incontro e a non complicarti la vita più del necessario.
{{</details>}}

{{<details "#### Ho un progetto web più complesso, puoi comunque aiutarmi?">}}
Se vuoi capire come semplificare la progettazione e lo sviluppo del tuo sito per poterlo gestire in autonomia, io sono qui proprio per questo.

Se invece vuoi sviluppare un'idea imprenditoriale su larga scala, di solito la soluzione non è un sito semplice a quattro mani (né tantomeno il fai da te).

In alcuni casi, la linea di confine è piuttosto sottile. Se sei in dubbio, [chiedi pure](/contatti/). Le cose potrebbero essere più semplici di quanto pensi!
{{</details>}}
</div>

---

{{<q a="Guillelmus de Ockham" w="Summa logicae" d="Pars I: De terminis" u="https://la.wikisource.org/wiki/Summa_logicae/Pars_I_:_De_terminis" l="a">}}
È invano fare con più ciò che può essere fatto con meno.
{{</q>}}
